［Deadline Fighter ] 邱騰華: 坊間大致贊成有需要推行實名制

FB 專頁「前線科技人員」則發文，指今日是諮詢最後一日，「最後機會了」，並提供意見書範本，呼籲市民向政府提交反對意見，質疑實名制對防止罪案無實際幫助，指施窒礙創科應用，打擊賣儲值卡小本生意。

邱騰華出席 NOW 節目《大鳴大放》時指，坊間大致贊成有需要推行實名制，但可以考慮放寬以公司名義，向每個通訊商登記 3 張電話卡的限制，「是否需要在企業方面制定一個較寬鬆，例如雙位數字的上限，相對個人而言一個較高的數字」，指因為公司可能有很多員工，以往會向員工發大量儲值卡，這方面的安排可能有調整。

「前線科技人員」就在 FB 發文，提供意見書範本，呼籲市民「參考」後發予政府表達反對意見，質疑政府的資詢未有提及不帶電話號碼，只提供數據的 Machine-to-Machine (M2M) 儲值咭，指這類儲值卡不能用於人對人通話，性質上跟政府或坊間提供的免費 WiFi 無分別，「因此不應該有任何規管」，政府諮詢亦未有清晰定義儲值卡。

各位 deadline fighter ，阻你一分鐘可以嗎？ 🙏

範本喺呢度👇